---
title: "Готовится режим симметричного рисования"
date: "2013-09-18"
description: "Жеан Пажес из проекта Girin Studio взялся добавлять режим симметричного рисования в инструменты GIMP. И ему пригодится ваша помощь."
summary: "Жеан Пажес из проекта Girin Studio взялся добавлять режим симметричного рисования в инструменты GIMP. И ему пригодится ваша помощь."
---

Жеан Пажес из проекта Girin Studio взялся добавлять [режим симметричного рисования](http://girinstud.io/news/2013/09/crowdfunding-proposal-for-symmetrymirror-painting-in-gimp/) в инструменты GIMP. И ему пригодится ваша помощь.

Новая функция будет полезна занимающимся цифровой живописью, особенно при создании эскизов. Среди свободных приложений первым инструментом, получившим её, был редактор Alchemy. За ним последовали Krita и MyPaint, ну а теперь очередь за GIMP.

_(См. серию уроков по [рисованию в Krita](http://digilinux.ru/2013/08/30/krita-getting-started-one/), подготовленных Давидом Ревуа, где как раз применяется симметричное рисование.)_

Жеан подготовил пробную реализацию режима, которую можно увидеть в следующем видеоролике:

{{< youtube osSiETyae5c >}}

По предварительным оценкам, на реализацию уйдёт пара недель, но автору нужна финансовая поддержка. Поэтому Жеан запустил [кампанию по сбору средств](https://web.archive.org/web/20170218172644/http://funding.openinitiative.com/funding/1578/) на платформе OpenFunding. Пока сообщество голосует за нужность функции деньгами, разработчик решает некоторые концептуальные задачи. Например, ему нужно определиться:

- должна ли это быть галка в каждом инструменте, глобальный режим или что-то ещё;
- должны оси симметрии быть строго горизонтальными/вертикальными или же произвольно настраиваемыми;
- как именно всё должно быть реализовано на уровне GEGL (новая библиотека обработки изображений).

Ну и немного о доверии. Жеан участвует в проекте уж около года. До сих пор он занимался преимущественно самой неблагодарной работой — исправлением ошибок. При этом на его счету есть и пара новшеств, вроде настраиваемого по умолчанию прилипания.

Само собой разумеется, что в случае успеха симметричный режим рисования станет частью GIMP 2.10. Поддержать проект финансово можно на [странице OpenFunding](https://web.archive.org/web/20170218172644/http://funding.openinitiative.com/funding/1578/).
